★央行整治拒收人民幣現金行為 中國人壽等16家機構受罰

內地電子支付發展迅速，然而店家拒收現金問題亦開始浮現。自去年10月，人民銀行以服務消費、暢通支付流通環境、保障民生為目標導向，發布人民幣現金收付指引公告，加強規範引導，並深入開展拒收人民幣現金行為集中整治。

內地傳媒今日（1月20日）報道，2020年四季度，人民銀行依法對16家拒收現金的單位及相關責任人作出經濟處罰，處罰金額從500元至50萬元人民幣不等，當中包括中國人壽。

下階段，人民銀行將堅持宣傳引導與嚴肅懲治相結合，持續深入整治，暢通投訴舉報渠道，規範核查相關線索，對核實為拒收現金的行為依法處罰並予以曝光，切實保護消費者的合法權益。同時，廣大經營主體應強化法治觀念、維護人民幣法定地位，誠信經營、尊重公眾支付選擇權，提升服務、共同打造現金和諧流通環境

Make 偽鈔 Great Again

偽鈔多到無人敢收

梗係啦，大陸咁多假錢同埋D錢全部融融爛爛。

唔係想將人仔電子化咩

要你零售收假錢硬食，央行唔找數

想割bitcoin 9蔡？

之前兒登班支付寶pr唔見晒